
    \chapter{主菜单简介}
    主菜单栏位于测试界面顶部，不同控件具有不同功能。

    \section{硬件及校准}
    \begin{center} \includegraphics[width=150pt]{menu7.jpg} \end{center}

    \begin{itemize}
        \item {\bfseries 设置}: 点击软件弹出系统设置界面，可以选择录放音声卡。在CVIP中当选择的声卡为Mini DSP Umi-k麦克风时，无需对该麦克风进行灵敏度测量，选择完毕后点击保存退出即可。
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{menu4.jpg} \end{center}          
        \item {\bfseries 标准麦克风校准}: 点击软件弹出校准界面，可以重新完成校准。
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{menu5.jpg} \end{center}
        \item 目前软件提供的测量麦克风灵敏度的方式有两种：
            \begin{itemize}
                \item {\bfseries 手动输入}: 如果知道当前使用麦克风的灵敏度则直接手动出如，完毕后{\bfseries 保存退出}即可；
                \item {\bfseries 自动测量}: 自动测量需要使用标准音源来做计算，使用时候将麦克风插入标准音源中，音源连续不间断播放94dB标准信号。
                \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{menu6.jpg} \end{center}
                点击界面测量按钮，当进度条走完即可保存退出。
                \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{menu9.jpg} \end{center}
            \end{itemize}    
    \end{itemize}

    \section{设置}
    \begin{center} \includegraphics[width=150pt]{menu1.jpg} \end{center}
    \begin{itemize}    
        \item {\bfseries 参数配置}: 配置当前均衡的各项参数，配置完毕后点击{\bfseries 保存退出}即可，如果不了解参数的情况但是配置错误，可还原默认配置，点击{\bfseries 恢复默认}即可。
        \begin{center} \includegraphics[width=300pt]{menu10.jpg} \end{center}
        各参数意义详解如下：
        \begin{itemize}    
            \item {\bfseries 起始频率}：白噪或者扫频的起始频率，其中扫频点起点取标准倍频点最接近设置的起始频率点；
            \item {\bfseries 截止频率}：白噪或者扫频的截至频率，其中扫频点终点取标准倍频点最接近设置的截至频率点；
            \item {\bfseries 最小时间}：仅针对扫频信号，限定定频点的最少时间；
            \item {\bfseries 最小周期}：仅针对扫频信号，限定定频点的最小周期；
            \item {\bfseries 阈值范围}：均衡后的范围，取正负值作为所有点相对1KHz差值的上下限；
            \item {\bfseries 增益上限}：限定均衡增益范围，过大的增益即相邻电位差过大会导致信号产生全频带失真；
            \item {\bfseries 倍频程}：仅针对扫频信号，设置扫频的倍频程，目前支持10、20、40、80。
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \section{选项}
    \begin{center} \includegraphics[width=150pt]{menu2.jpg} \end{center}
    \begin{itemize}      
        \item {\bfseries 语言}: 选择软件语言，目前支持中英文，更改后需重启软件才能生效；
        \item {\bfseries 更改工作路径}:暂未开放该功能；
        \item {\bfseries 离线均衡}：如果已经拥有的均衡文件及想要均衡的向量，可使用此模块功能进行离线均衡。点击按钮进入离线均衡界面。
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{menu11.jpg} \end{center}
        选择要均衡的向量以及均衡文件，点击{\bfseries 均衡}按钮即可。
    \end{itemize}

   

    \section{授权}
    \begin{itemize}  
        \item {\bfseries 暂未开放此功能}
    \end{itemize}

    \section{帮助}
    \begin{center} \includegraphics[width=150pt]{menu3.jpg} \end{center}   
    \begin{itemize}  
        \item {\bfseries 使用说明}: 点击按钮，软件弹出EQ Tool用户手册方便进行查看。
        \item {\bfseries 版本}: 点击按钮，软件弹出信息，主要包括软件本信息和发布日期。
        \item {\bfseries log信息导出}: 点击按钮，设定好保存路径及文件名，保存当前EQ Tool的log信息。
        \item {\bfseries 关于}: 点击按钮，软件弹出当前EQ Tool相关信息，主要包括相关授权信息及开发公司信息。
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{menu8.jpg} \end{center}   
    \end{itemize}